% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[10pt]{article}

%Tapuscrit original : Denis Vergès
\usepackage{tabularx}
\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}

\usepackage{fontspec}
\usepackage{textcomp} 
\usepackage{xcolor}
\usepackage{colortbl}
\usepackage[a5paper, margin=0.9cm]{geometry}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[np]{numprint}

\setlength\parindent{0mm}
\pagestyle{empty}

\begin{document}

\begin{center}
	\large\textbf{Baccalauréat STMG  Polynésie --- 12 septembre 2014}
\end{center}

D'après l'\textsc{Insee}, l'espérance de vie à la naissance est passée pour les hommes de 59,9~ans en 1946 à 78,5~ans en 2012. Pour les femmes, elle est passée de 65,2~ans à 84,9~ans durant la même période.

\begin{enumerate}
\item Déterminer, à $10^{-2}$ près, le taux d'évolution global de l'espérance de vie pour les hommes exprimé en pourcentage de 1946 à 2012. 
\item Des hommes ou des femmes, qui a le taux d'évolution global le plus élevé durant cette période ? 
\item Calculer pour les hommes le taux annuel moyen, pour cette période, exprimé en pourcentage à $10^{-2}$ près.
\end{enumerate}

\begin{center}
	\large\textbf{Baccalauréat STMG  Polynésie --- 11 septembre 2015}
\end{center}

Le tableau ci-dessous donne le montant du \textsc{Smic} mensuel net au 1\up{er} septembre de chaque année.

\begin{center}
\begin{tabularx}{0.8\linewidth}{|l|*{4}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
Année 			&2010 			&2011 			&2012 			&2013\\ \hline
Montant en euros&\np{1053,24} 	&\np{1072,07} 	&\np{1118,29} 	&\np{1120,43}\\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}

\begin{enumerate}
	\item Calculer le taux global d'évolution du \textsc{Smic} mensuel net entre 2010 et 2013.
Arrondir au centième.
\item Déterminer le taux d'évolution annuel moyen sur la période 2010-2013.
Arrondir au centième.
\item En prenant comme base $100$ l'année 2010, quel est l'indice du \textsc{Smic} mensuel net pour l'année
2013 ?
\end{enumerate}

\begin{center}
	\large\textbf{Baccalauréat STMG  Centres étrangers --- 11 juin 2015}
\end{center}

Le tableau ci-dessous donne l'évolution de l'indice du nombre annuel d'immatriculations de
voitures neuves équipées d'un moteur diesel de 2001 à 2011, base 100 en 2001.

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|l|*{11}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
Année 					&2001	&2002	&2003	&2004	&2005&2006&2007&2008&2009&2010&2011\\ \hline
Indice 			&100 	&106,8 	&106,8 	&109,9 	&112,7 &112,6 &120,3 &124,9 &126,0 &122,7 &122,9\\ \hline
	\multicolumn{12}{r}{\footnotesize Source: d'après \textsc{Insee}}
\end{tabularx}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Déterminer, à l'aide du tableau, le taux d'évolution du nombre d'immatriculations de voitures neuves équipées d'un moteur diesel entre 2001 et 2011 exprimé en
pourcentage.
		\item On sait que \np{1268}~milliers de voitures neuves équipées d'un moteur diesel ont été immatriculées en 2001. Calculer le nombre de voitures de ce type immatriculées en
2011.\index{taux}
	\end{enumerate}
\item Calculer le taux d'évolution moyen annuel entre 2009 et 2011, exprimé en pourcentage et
arrondi à 0,01\,\%.
\end{enumerate}

\end{document}
